社工其實係無撚用?

記得當初去睇社工
講哂唔開心既野 佢就轉介我去睇精神科
唔係心靈上輔導我 一味比濕鳩意見 射個波去其它地方
心靈上唔開心 無安慰過 只會比上網搵到既實質意見 咁究竟社工有咩用

第一次見:
建議食多d水果 做多d運動 食褪黑激素幫助睡眠
當時個刻聽左 答應左會做
最後落實左半年 幫助真係無咩

第二次見:
講番生活近況 有跟著指引去做 感覺唔到變化
之後繼續呻屋企 人際關係問題
問個社工有咩睇法 佢話我應該有精神病 最好轉介精神科
我心入面真係屌左出黎 見第二次就話我精神病
做社工既唔識代入人感受?
不管有無精神病 都唔應該第二次就轉介精神科掛
去到最後約時間
明知我失眠 塞個早上0900下次見面
最後當然無去到 再之後就無再搵我了

班社工係咪預 睇既人嘻嘻哈哈傾計
每日樂也融融陪你交流 等出糧?
我黎見得你 就梗係呻啦
你唔係預我
無聊屎忽痕 約個時間分享最近生活如何掛
睇社工真係睇到我好撚疑惑

歡迎大家討論自己見社工情況
做社工既覺得有講錯你地既 歡迎澄清番

廢話,應酬下你袋幾萬

一 社工唔係淨係做counselling
二 跟你case個社工唔熟手
三 無論係sw cp psycha都好，相處都係人夾人，見到第五六個先建立到信任係唔出奇，呢個唔岩咪轉另一個，總會搵到個岩自己

最後落實左半年 幫助真係無咩
最少一至三年啦
你根本唔信社工
好有偏見

到底有幾多人以為社工做既野只係得傾計

Lm

你本身期望社工想點樣幫你先？
仲有，社工係要同case建立關係，真係一，兩次面談就建立得到？

見社工係3年前
當時個心無咩野
係而家諗落唔對路 抒發下

社工唔係應該同人建立信任關係?
話人精神病 有下午預約唔揀
比個早上0900見面時間我
你都識講起碼一至三年先有用
我個情況係失眠 咁0900要點起身?
你覺得我有偏見既 解釋下

仲有paper work
同埋定期比上頭催交 最新進度
份report寫唔岩 比人彈番轉頭再寫過?

其實就係有班人心靈又唔得，智慧又無乜，可怕嘅就係哩班人仲要係以群體形式存在，咁咪要插個有D智商，讀過下大學嘅人入去，幫下佢地，廢是佢地出咩事搞到社會上其他人
如果你智商有反咁上下，社工係幾廢

你有冇諗過最冇撚用係你？

傾咁耐都冇進展

如果長期有情緒困擾
不如你叫佢轉介你去精神科/自己直接去醫院講

會有個表比你填 睇係咪真係有情緒病
確診會有心理學家（心理輔導）+醫生（藥物治療）
心理學家比起社工會有方向好多 都專業得多啦

睇下做咩服務，但做得家庭同學校，一定忙到死

9:00起身都唔得

針對番人際關係既問題
係我鑽牛角尖 諗太多 諗錯方向 抑或做番自己更加好?
我希望佢會安撫一下我情緒 或者
理清一下問題
見面個陣 我無問社工有咩意見/睇法
佢真係唔會主動講野
一係抄野 一係你眼望我眼 鬥dead air
個感覺係唔舒服既

唔係幾想佢答食多d水果 做運動 呢d百搭野
你情緒有問題呀? 食多個橙啦
唔開心? 做運動啦
失眠? 褪黑激素

日經

關於精神健康嗰方面嘅社工
你預佢個定位喺急症室分流嗰護士 負責幫你揾其他support
唔好expect佢可以比到啲咩精神輔導你分分鐘佢連抑鬱同唔開心都未識分

正路係依個，post主試下搵其他專業人士幫手

同睇醫生一樣都要夾的

你講個種精神社工 可以點搵佢?
社工會轉介?

有咩專業人士可以幫到我?
0認知

搵社工不如搵蕭生。

個人經歷咁豐富 感受都大好多啦

親身經歷

好過社工9up

你有啲咩問題想解決?
利申, 我係你所指冇撚用既人

精神病好普遍，有分輕 重 影唔影響到生活

失眠 壓力大 社會好普遍，你咁大反應做咩

社工唔係垃圾，似你係垃圾多d

你get 錯咗我嘅意思
我喺話 社工應該無分精神普通科 我喺指大部分做有關精神情緒問題嘅社工都應該唔會好有系統咁讀過精神科 佢哋只喺負責分流 (利申 無讀過社工 唔知啱唔啱 有錯請指正)
如果佢直覺上覺得你要精神輔導 就會直接扔你去睇精神科醫生
唔好對精神科醫生咁大抗拒 唔一定有精神病先要睇精神科 預防精神病同support 一樣喺psycho醫生同護士嘅工作

佢如果個病係有負面既情緒同諗法又經常失眠
放負、睇野消極負面、同埋容易誤會人地覺得人地唔係幫緊佢咁呢 d 又唔出奇既..
佢自己都控制唔到

如果你唔想直接揾精神科醫生 你可以上網search下邊間日間中心有mental nurse on duty，可以去揾佢哋support 佢哋會喺精神支援方面比較專業 有啲似專業psycho嘅社工

咬我做乜9，廢人先要輔導

同意

你同人呻 佢無回應你
比百搭意見你
最後傳波 叫你去睇精神科
最尾去唔到個meeting 勁好默契玩消失
close file
好難理解咩?

你應該呢排無做運動 先咁嬲
或者你應該去睇精神科 你似有躁鬰症
你唔好嬲呀 唔好大反應呀
有事你可以食水果

外國人見CP仲多過見GP

所以咪要睇醫生

社工大把paper work 好辛苦架
係咪？

社工 = 高人工既活動 planner

叫你睇下精神科都合理
人地專做e範，解你唔開心

至於booking係互就時間，佢都有好多人預約左
一係約佢後d日子
你同佢話咁早唔得呀，有冇下晝

搵社工解決家庭問題嘅都係戇鳩

佢就係用最客觀既角度黎睇你地（求助者），講真說話你又唔岩聽，叫你食水果 早d訓又唔岩聽， 睇你文字唔覺你有幾理性幾冷靜，係咁推番個波比社工，佢一年都唔知對你依d個案幾多單啦， 你就算睇醫生 佢都係開藥 叫你食果架咋

你要做既係要檢討下自己 有冇做錯，冇做錯既 洗咩有咁大壓力

如果個條友只係尸位素餐
咁根本佢係唔係社工都會冇撚用架啦

咪係 痴線，成個小朋友咁，呀唔係 佢本身就係小朋友 全世界圍住佢轉 就曬佢

齋睇文字都覺得你係自我中心既西客

0900 起身都唔得

我以前都係咁諗，不過後尾知道原來undergrad係社工先可以做到感化官，即刻覺得社工冇想像中咁廢，話哂有啲個案都係有感化官報告先可以令個被告人唔洗坐監

你見果條友hea做喎
佢應該好想轉介你出去然係End case
笑死
搵個夾既社工/ CP好緊要
利申 以前有睇開CP 大個左就無了

呃飯食職業 不過都有真心膠好人

似係跟你個社工較HEA
見過社工佢都同樣好似你咁，叫你試依樣個樣
但會Follow up試個陣個感受

係...
但係樓主覺得個社工好冷淡、唔熱心
轉介比醫生只係為求自己少 d 野做
唔相信佢自己個 case 係應該要睇醫生...

長期失眠其實真係好痛苦
唔係話靠意志就可以 7 點 8 點起身同其他人一樣正常生活
好多時o係床上輾轉反側成晚，到六點時勉強入睡
你叫佢起身o個個時間係佢每日難得入眠既鐘數..

我聽到呢啲百搭意見都會躁底因為好多時唔係唔知呢啲解決方法，我都噏到出嚟添。
好多時需要嘅只係聆聽同安慰，未必所有問題都搵到解決方法，但至少有人陪你過。

可以試多幾個社工，人夾人。

你話約9點果度，可能只係個社工忙一時唔記得或者唔夠細心姐，你想晏啲咪直接同佢講囉

我撐樓主 你個個社工真係撚屌黎

個社工連最基本嘅聆聽者都唔識做
傾訴最重要係有人聆聽同安慰
去理解彼此面對嘅事(同理心)
唔係要你批評 唔係要你教我點做
而係需要心靈支持
更加唔係直接講"你應該去做"xx解決你

仲要直接轉人去睇醫生咩都唔傾？
呢啲社工真係好on9
社工未必所有都無用
我識幾個社工都教咗我好多野

我覺得係見你個個社工無撚鳩用
連自己份專業都做唔到

其實你應該搵臨床心理學家做treatment
而唔係社工
你自己心入面有個底知自己想要咩服務
係應該主動提出比佢知 方便轉介你
冇錯 又係轉介
因為社工根本唔係醫生 係輔導 係陪行者
當然唔否定你嗰個有啲hea
但我自己遇到嘅都好有心
不停咁跟進我情況 又幫我申請fund去見cp
有需要時又會即時安撫返我情緒
至少都可以做我樹窿發洩下
其實每一行都有唔同質素嘅人
唔好以偏概全啦

睇人嘅。唔係個個是咁

同埋你是咪校內社工。。。定社福機構

心理治療呢d堅野太貴

試過有同學同駐校社工傾心事
點知個社工唔保守秘密
搞到好多學生都知

啲社工真係好垃圾
日日返工同啲同事嘻嘻哈哈咁就一日
咩都幫唔到手

社工真係賤種職
冇貢獻

咁我覺得真係呢位社工冇心想去關心你
但唔係社工冇用
或者試下唔好俾一個社工影響左你對社工嘅睇法
試下去搵下唔同嘅社工傾下丫
我都做左幾年社工
眼見住社福界充斥住冇心嘅社工都好心up

其實有時需要D無撚用既人先救到你。
有用既人已經忙緊自己野，邊有耐性聽你講。

人地有指引，唔係鍾意做乜就做乜

最近為搵工煩惱
有個同事係社工
佢畀啲意見幾開解到我

巴打搵返輔導好啲

香港社工無幾多個有輔導技巧
成日唔小心講啲野刺激client
其實真係好仆街
佢哋仲要自己唔覺得係咁

不過好彩我都遇過有好社工
真係幫到我
工作上遇到嗰啲就唔太好相處

佢唔係需要輔導員 係需要CP/精神科 其實睇完唔覺有做錯嘢 最多話個社工打份工唔夠「熱誠」

不如你講吓你自己狀況先，搵咗咩類型嘅社工幫手。
因為社工都可以做到輔導或者心理治療，但要好視乎你搵咗邊類型嘅社工幫手。

我地做完評估會考慮轉介到精神科或者臨床心理服務

利申：精神復康社工

社工係一堆叫你唔好面對現實的垃圾
現實係個世界的確好難頂
但佢哋永遠體會唔到難頂的世界

你講既 我大概都明白
反感個情緒係好多樣野+埋一齊
好少互動+只比實際意見 忽略我情緒
去到最尾轉介精神科+約時間個part
成件事個感覺係 覺得你係麻煩case
想踢走你 唔好煩

如果當初佢問候多幾句 唔使下下我主動講
到我講完又dead air
或者回應幾句野扮有聽 會好很多

說話方式 令人唔舒服既
佢:我覺得你有精神病 而家轉介你去睇精神科
同:你個情況睇下精神科 可能會對你有幫助 你會唔會考慮refer去精神科個邊
兩種表達方式已經好唔同

我當時有問 精神科個邊情況係點
佢話你食藥就會好 d藥有邊隻邊隻化學成分幫到你
最尾發覺上lihkg 聽到既野比佢講既全面
說話方式好接受d 唔會咁反感

校內社工
會有什麼唔同?

正常會有簽保密協議
簽左都爆?
你個case直情係令事件更加壞 咩事...

社褔界不嬲都垃圾
最叻幫阿叉支那申請公屋

係
有朋友見完社工以為自己處理人際關係問題上積極左，其實更加偏激，佢話一定要跟社工教既方法做，講野好公式化根本溝通唔到
問佢社工咩名邊個又唔答，問可唔可以見佢叫佢輔導下我，因為佢情緒問題同我地相處有關，又話唔得指定邊個社工黎見

唔排除有好社工，但好多社工係度呃飯食，背書唔理解個案就當做完野

你校內？

Ching 身邊既人有睇過
如果去睇 邊間服務會比較好
會唔會有高中低價格選擇
還是收費高 自然服務好?

我當時見既係校內社工
而家讀緊大專 一樣有呢項服務

是中學轉你去大專？

其實你知唔知社工的工作係咩？

你個case有d sad
個情況唔知係 你fd接收錯訊息/社工害左佢
你作為朋友 又做唔到d咩
希望你個fd情況會變好

當你通頂到5:00a.m 但要返8:30a.m ...

有冇睇過圍爐取戀釣狗公個集
我估樓主要東方昇個種style 會代入個客
係咁r水吹
唔排除個社畜hea做

我意思係當時見既係校內社工
而家讀緊大專 係將來都可以申請呢個服務
好奇校內/社福機構/其它地方社工係咪唔同

純粹一個收咗錢要做野嘅人

巴打，我都曾經因爲情緒病搵社工
當時既社工好好，同你果個相反
佢冇比咩意見我，反而一直係我身邊安慰我，陪我喊
我好感激呢位社工對我不離不棄
因為我知道有部分社工就係冇心做
而且好多社工對面見經驗不足
只係將係學校學過既野照copy翻出黎
如果巴打有需要，不妨試下其他機構，睇下遇唔遇到一位好社工

😂姐是你自己主動申請 睇大專？ 我是想知番是咪你自己搵

對坐監 學校 窮人 邊緣人 有用

一般人冇咩用

所以大家都覺得社工冇撚用

當時你去邊到搵? 感覺好唔錯
我而家大專可以申請見社工
我怕見多幾個社工都係咁
最尾會對社工失去信心
自己攤埋一兩邊 放棄尋求幫助

你有無同佢講9點唔好/唔得？
你唔同人講但要人幫你記埋？
而且你又點知人地下午得呢？

輔導本來就唔係包得既一樣野

係咪應該搵心理醫生或者精神科呢？

實際d問下有咩資源幫到你啦
新移民申請綜緩都係搵社工

如果係一D現實層面既問題
佢聽你發洩根本就幫唔到

係，你應該搵情緒輔導，唔係社工

社工就係...冇野做嘅

其實你講緊既係counselling
而counselling 黎講counsellor 先係最專業

有好多社工係會做埋counsellor 但唔等如所有社工都係

利申：做過義工counsellor 但冇讀過社工

報警撚

你搞錯左社工同心理醫生

有情緒問題都唔應該搵學校社工
咁即係學校社工=傳球師?
將人分好類 轉介其他部門?
感覺做社工可以將問題 推得一乾二淨...

社工只係會幫助新移民上樓

覺得冇用原因可能係以下其中一個。
第一個社工冇俾心機對待你，第二或者佢冇料，第三又或者你哋唔夾。
如果用心又或者夾到，每次meeting對話應該係舒服，有啲想法帶到走。

但我諗都要理清返一樣嘢，社工角色只係一個使能者，唔係神，冇可能直接俾到任何人任何問題一啲絕對答案，因為只有你自己先最了解自己，但社工可以幫你睇清楚你自己嘅問題同同你一齊搵個可行方向。

佢幫唔幫到手都要睇你有冇清晰講你需要啲咩，同埋你有冇擺個心大家一齊sincere去對待個對話。

睇左上面既評論 感覺社工唔係好專業
心理/人際問題推去心理醫生/精神科醫生
經濟問題case轉交政府部門
生理問題 比意見就交足功課
聽落同關懷 傾聽 接納 支持拉唔上關係

只要見過幾次面 將你refer去其他部門
跟足程序 定期接觸你進度
咁就係一個好社工...

Ching no offense
其實你搵社工之前 有冇諗真諗諗自己想要d咩
雖然話社工出糧幫人 但樹大必定有枯枝
正如你睇一個醫生 冇用
唔會總結出所有醫生唔識醫人一樣
社工呢行都係咁 人夾人

其實社工始終都係外人 都係輔助你去解決你既困難
最清楚你既 一定係你自己

Ching咁大個人
不妨認真諗下 你究竟搵社工係為左d乜？
想搵人呻？想尋求意見？定想純粹想搵個人發洩俾你小？
如果你自己答唔到自己
我相信你邊個黎幫你都冇用
加油
在亂世中 要堅強🤟🏻

利申：我係社工

P.S. 同埋你搵果幾個社工似乎都係冇乜經驗 好可惜
其實你想搵心理輔導 可以直接見心理輔導員 而唔係社工 因為唔係個個社工識輔導

社工係同行者，係就算個case睇完精神科醫生唔食藥唔做任何野；定relapse，病發，變差，我哋都會陪住你一齊面對喜與悲嘅存在。好嘅社工你會覺得佢由心而發關心緊你成個人而唔係單單一件一件事，一單一單問題。

當然有啲好難講佢連最basic嘅生存需要，連飯都冇錢食當然要幫手解決左佢經濟問題先。

樓主你嘅情況只可以話你唔好彩
當然無可否認係制度下
社工真係好多paper work要跟
但其實仲有好多社福前輩都好有經驗好認真對待呢份專業
當社工唔單單只係一份工

社工唔係做心理治療 而係從社會制度下幫你改善生活 係比較實質嘅幫助 心理上嘅建議搵返啲臨床心理治療/輔導員

好多真心做野的社工比paper work搞到有精神病.....

係每日都係咁
唔係一兩次
而且你無得揀同埋個通頂唔好玩唔開心..

Ching 你係完全搞錯左社工個專業...

你肚餓 (病癥)
想食雲吞麵 (你心中以為 / prefer 既療法)
走去麥記人地無雲吞麵 (唔做呢樣野)
你就話人唔專業唔係想幫你解決肚餓既問題 (個病)
仲轉介你去雲吞麵鋪..

社工同輔導員係兩回事
有認可資格嘅輔導員係比較少
佢係一個專門行業
你去搵搵香港輔導人員協會睇睇
社工其實唔係幫你輔導

又或者個制度真係唔好
好多唔係做「社工」工作既人多年黎都被稱為/自稱係「社工」
好似樓上講搞活動o個 d

咁你個社工都算廢既
或者你根本唔嚴重
人地可能仲有啲嚴重case ，可能睇少眼就可以過左身

社工轉介睇醫生洗唔洗自己俾錢

認同
我相信你見呢個社工係冇乜技巧
技巧又要練返黎嘅
其實正正同理心就係必學嘅理念
只係唔係人人咁快可以練到
又或者佢做左好多年都冇覺悟啦

但點都好 唔好因為一個你滿意嘅社工阻礙你去嘗試見另一位社工/其他專業人士

但我都有聽過見心理學家半個鐘就走
相比之下 好似社工更願意付出時間去傾
講真 therapy嘅嘢 點可能半個鐘傾得完？

不過 有心理學家梗係見埋啦

佢講嗰種嘅社工係喺ICCMW度做
你可以搵你屋企附近嗰間（佢哋嘅服務範圍）

正常 政府醫院好似百零蚊一次
如果有經濟問題 可以同醫生講 有得搵醫院社工幫申請免費
但詳細我唔清楚 百零蚊已經好抵 出面私家睇千幾一次

如果有能力 都可以出去睇私家 傾一個鐘都得
不過政府半個鐘咋 醫療資源問題（？）
第二次一個月又再見 都算密
但係係用心聽你講果種 唔會hea你
（有幾個朋友睇緊 覺得比社工有幫助

我覺得樓主有點以偏概全。
你可以話社工無乜用，但前題你知唔知社工同精神科醫生同臨床心理學家同輔導員的分別呢？如果我就睇你寫以上的事情，我估你以為社工係臨床心理學家或輔導員。首先，社工係要做個案工作，但事實上個案工作未必係個社工的強項。而有D社工係比較叻做社區或團體工作，因此如果你覺得佢地係返工決定玩之前，不如，先了解下之後再講啦。再者，如果你覺得需要人裝垃圾的話，你絕對可以同佢講聲。

但真心好多人都唔誤以為社工係 心理醫生。

各行各業都有好人有賤人

明白你意思
首先見社工 就要各位理清觀念先好去見
咩係正確觀念?
首先 社工就唔使顧及人情緒

第二 我地同社工呻就係講垃圾說話
裝你d垃圾唔係應份既
大家同社工講野 就用腦過濾下說話先再講啦

再者 每個人見社工就做好功課啦
咪阻撚住我地社工呀

最後 你好 我好 大家好
你做定prepartion 社工咪好